---
title: Événement de la formation
description: 
published: true
date: 2021-06-14T13:32:02.037Z
tags: 
editor: markdown
dateCreated: 2021-06-14T13:14:47.995Z
---

# Événement de la formation

L'événement de formation vous permet de planifier des séminaires, des ateliers, des conférences, etc. dans le cadre d'un programme de formation.

Vous pouvez également inviter vos employés à assister à l'événement en utilisant cette fonctionnalité.

---

Pour accéder à **la liste événement de formation**, allez sur :

Accueil > Ressources humaines > Formation > **Événement de formation**

![nouveau_événement.png](/content/rh/training-event/nouveau_événement.png)

## 1. Prérequis avant utilisation

Avant de créer un événement de formation, il est conseillé de créer les documents suivants :

- **[Programme de formation](/dokos/hrms/cycle-de-vie/training-program)**
- **[Employé](/dokos/hrms/cycle-de-vie/employee)**

## 2. Comment créer un événement de formation 

1. Accédez à la liste des événements de formation, cliquez sur :heavy_plus_sign: Ajouter Événement de la formation.
2. Saisissez le **nom de l'événement**.
3. Sélectionnez le **type d'événement** (séminaire, conférence, examen etc.).
4. Sélectionnez le **niveau de l'événemen**t (débutant, intermédiaire, expert).
5. Entrez le **nom du formateur**, l'**e-mail** et le **numéro de contact**.
6. Sélectionnez le **cours de l'événement** . Saisissez l'**heure de début**, l'**heure de fin** et le **lieu** de l'événement de formation.
7. De plus, vous pouvez également écrire une brève description de l'événement dans la zone Description.
8. Enregistrer et envoyer.

![liste_nouveau_événement_de_formation.png](/content/rh/training-event/liste_nouveau_événement_de_formation.png)

## 3. Caractéristiques

### 3.1 Introduction

Si vous souahitez renseigner des informations supplémentaires sur l'événement de la formation, vous pouvez le faire depuis cette section.

![introduction_événement.png](/content/rh/training-event/introduction_événement.png)

### 3.2 Participants

Vous pouvez inviter vos employés à assister à l'événement de formation. Vous pouvez le faire en sélectionnant les employés à inviter dans la **table Employés**.

Par défaut, le statut de l'employé sera **Ouvert**.

Ajoutez les participants qui devront participer à cet événement.
De plus, vous pouvez rendre l'événement obligatoire ou non dans le champ **Présence** pour l'employé qui sera inscrit comme participant.

![participants_événements.png](/content/rh/training-event/participants_événements.png)

### 3.3 Notification

Lorsque vous soumettez l'événement de formation, une notification sera envoyée à l'employé l'informant que la formation a été programmée. Ceci est envoyé via l'alerte e-mail **Formation programmée**. Vous pouvez modifier cette alerte e-mail pour personnaliser le message.